\section{Niveles de Capacidad de Procesos}
La siguiente tabla muestra los marcadores con una escala del 0 al 5, siendo 0 el más bajo y/o nulo, que representan los niveles de procesos. 

\begin{table}[h]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline 
			\textbf{ID nivel} & \textbf{Capacidad del Proceso} & \textbf{Escala} \\ 
			\hline 
			N0&Proceso Incompleto&0\\
			N1&Proceso Realizado&1\\
			N2&Proceso Gestionado&2\\
			N3&Proceso Establecido&3\\
			N4&Proceso Predecible&4\\
			N5&Optimización del Proceso&5\\
			\hline 
		\end{tabular}
	\end{center}
	\label{tab: Tabla de Niveles de Capacidad}
	\caption{Tabla de Niveles de Capacidad}
\end{table}
Donde:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Proceso Incompleto: } El propósito no está implementado o no se cumple el propósito del proceso.
	\item \textbf{Proceso Realizado: } El proceso implementado logra su propósito.
	\item \textbf{Proceso Gestionado: } El proceso realizado previamente descrito se implementa de manera administrada (planeado, supervisado y ajustado) y sus productos de trabajo están apropiadamente establecidos,
	controlados y mantenidos.
	\item \textbf{Proceso Establecido: } El proceso gestionado previamente descrito se implementa mediante el proceso definido, el cual es capaz de lograr los resultados del proceso.
	\item \textbf{Proceso Predecible: } El proceso establecido, previamente descrito, opera dentro de ciertos límites para lograr sus resultados.
	\item \textbf{Optimización del Proceso: } El proceso predecible previamente descrito se mejora continuamente para lograr las metas de negocio actuales y futuras aplicables. 
\end{itemize}
Como se mencionó en la definición de las diferentes categorías de procesos, en este caso nos enfocaremos específicamente en los de operación. Cabe señala Una vez teniendo esto presente, se procede a definir todos los elementos y realizar la evaluación de acuerdo a como nos lo dicta la norma.

%"Aplicación de la norma"
\input{./definicionConceptos/definicionConceptos}
\input{./requisitosProcesos/requisitosProcesos}
\input{./inplantacion/inplantacion}
\input{./evaluacion/evaluacion}